環球時報社評：要取得成果 美方應切實拿出誠意

環球時報社評：要取得成果 美方應切實拿出誠意

川普總統在美國東部時間16日上午連發三條推特，一方面批評美國媒體對他決定恢復中興業務內幕的“虛假報道”，一方面爲美方的立場造勢。他的推文說，我們還沒有看到中國的要求，但中國不該要求太多。中國已經看到了我們的要求，這些要求沒有打什麼折。

川普還寫道，會談還沒有開始，美國能出讓的非常少，因爲這些年來美國出讓的已經太多了。中國需要付出很多。

如果川普是在美國輿論的壓力下寫的這些推特，那麼它屬於美國的國內遊戲。不過一旦川普真這麼想，並且指示美國官員同中方這樣談，那麼很可能就要把這次磋商的寶貴時間給浪費掉了。

劉鶴率領的中國代表團已經抵達華盛頓，即將開始與美方就兩國貿易糾紛對話。雙方兩週前在北京有過一輪磋商，達成了一些共識，但在一些問題上仍存嚴重分歧。

川普總統13日出人意料地主動表示要儘快恢復中國中興公司的業務，被認爲釋出積極信號。然而美國媒體和議員搞出一個“大合唱”，有的說川普準備向中國讓步，給白宮施壓。有的說白宮這樣做是要讓中國拿其他讓步來換，向中方施壓。

美方的大量聲音傳遞出幾個基本信息，一是川普團隊很希望與中方達成協議。二是他們仍然期待中國做更多讓步。三是他們認識到了僅僅向中國施壓不管用，因此也穿插了一些積極的表態，希望這些表態能夠成爲中國做更多讓步的臺階。

希望達成協議，避免貿易戰，華盛頓的這個姿態值得歡迎。但是如果真像川普總統說的那樣，美國能出讓的非常少，中國需要付出很多，這樣與中方談判，就不是很坦誠了。這樣的條件，中方也肯定不會接受。

美國代表團兩週前帶到北京的那個要求單子，傳到互聯網上後引起中國網民的震驚，也讓世界媒體頗覺不可思議。那不是一個嚴肅的要求單子，連英國《金融時報》的一篇文章都評論到，那樣的單子屬於“挑釁”。

如果這一次美方還拿與上一次差不多的要求單子給中方，不僅中方不接受，世界也會詫異。這將不是國際輿論和全球市場對美國貿易團隊的期待。

我們瞭解美國社會在對外博弈方面的複雜體系，它造成了事實上的“紅臉白臉”的格局，使得美國行政當局可以藉助媒體和議員的聲音對外施壓的。但是美方也應對中方的情況有更多瞭解，那就是我們對立場的展示沒那麼多煙幕彈，也沒那麼多水分，當我們說了什麼是底線，它們真的就是底線。

如果中美要早些達成協議，美方就需去掉它那些讓所有經濟學家們都目瞪口呆的要價，以中國實際上可以接受、能夠創造中美雙贏局面爲線索重新整理他們的要求。中美貿易磋商不能是舉着刀子割中國的肉，補美國的膘，那樣的思路不會把兩國談判帶向成功。

華盛頓需要主動給美國社會的期待降溫。大部分美國人雖然希望增加對華出口本國產品，但真的認爲美國遭受中國“經濟侵略”的人非常少。白宮不應不斷宣揚中國一年佔了幾千億美元的便宜，這就是個僞命題，用它反覆誤導美國社會，最後會讓白宮自己騎虎難下。

作爲中國媒體，我們希望中國代表團此次赴美能夠取得成果。但我們最後也想對中國代表團說，不要有什麼負擔，沒有成果也沒關係。我們畢竟處在市場爲王的時代，世界最稀缺的是買家，而中國巨大的市場就是我們的底氣。在貿易問題上，中國人民堅定地與政府站在一起，一時有什麼困難，大家一起扛。

中國人民堅定地與政府站在一起，一時有什麼困難，大家一起扛。

中国人上下一心
美國人內耗不斷

係咁認真好心呀贏國報Retweet去侵侵度叫佢睇下

都真係幾好野 都去到咁既環境仲可以用呢d 口吻講野

講自己咪算，成撚日拉國際社會落水，鬼得閒同情你咩

不能與美利堅人妥協！